> [!NOTE]
> - 수학적 귀납법의 기본형:
>   P(1)이 참이고, P(n)->P(m+1)이 참이면, P(n)은 모든 자연수 n에 대해서  참이다
>- 수학적 귀납법의 강한 형태
>  **강한 귀납 단계:** 만약 P(1), P(2), ..., P(k)가 모두 참이면, 그러면 P(k+1)도 참이다.
> 

## 🤔 기본 단계
- 가장 작은 경우, 즉 일반적으로 자연수 1이나, 0에 대한 명제가 성립하는지 확인하는 것.
- 기본 단계에서 명제가 성립한다는 것을 증명해야함.
- P(1)이 참이라는 것을 증명
- 1~n까지의 합은 n(n+1)/2와 같다는 명제의 수학적 귀납법의 기본단계는 아래와 같다
	- n=1일 때, 좌변은 1이고, 우변은 1(1+1)/2로 같다.
	- 즉, P(1)은 참이다
## 🤫 귀납 단계
- 임의의 자연수 k에 대해서 명제가 성립한다고 가정하고, 이를 기반으로 k+1에서도 명제가 성립함을 증명한다
- P(k)가 참이라고 가정하고, P(k+1)에서도 명제가 성립함을 증명한다
- n=k일 때, 명제가 성립한다고 가정하고, 이를 바탕으로 n=k+1일 때, 명제가 성립함을 증명
	- 1+2+3+...+k = k(k+1)/2
	- 1+2+3+...+k+(k+1) = (k+1)(k+2)/2 
	- n = k 일때, 명제가 성립한다는 것으로 가정하고, 좌변을 정리
		- k(k+1)/2 + (k+1) =(k+1)(k/2+1)
	- 우변의 나누기 2를 오른쪽 괄호에 적용시키면 좌변을 정리한 값과 같아진다
		- (k+1)(k/2+2/2)= (k+1)(k/2+1)
		- 위와 같이, n= k+1일 때도 명제가 성립하고 있다는 것을 알 수 있다.

> [!NOTE]
>  - p->q인 명제식이 있을 때 명제가 거짓이 되는 경우는 p가 참이고, q가 거짓일 때 이외에는 존재하지 않는다.
>  - 위 명제에서는 q가 참이므로, 앞 명제가 참이던 아니던 상관없이 거짓이 될 수 없다
>  - 아래 진리표 확인
>  - ![](https://i.imgur.com/EaYIrfS.png)


![](https://i.imgur.com/3Q4YSAu.png)

## 😃 증명이 가능한 명제의 생성
- 상세한 증명을 하기 위해서(하드로직을 만들기 위해서) 증명이 가능한 명제를 만들어야함
- 위 문제와 같은 경우, sum(x)는 1+2+3+... +x 의 값을 리턴한다 라고 정리할 수 있음
- 이제 기본 단계와 귀납단계로 나누어 증명함
### 🚀 기본 단계
#### ✅ sum(1) = 1
1. 좌변의 계산
   - sum(1)일 때를 계산한다
   - x == 1인 경우, if문에 들어가지 않고 바로 리턴문으로 들어간다
   - 즉, 1+ sum(1-1)이므로, 1+sum(0)이 되고, sum(0)은 0을 리턴하므로, 결과는 1이 된다
   - 좌변의 결과는 1
2. 우변의 계산
   - 1부터 1까지의 값을 다 더한 값을 실제로 계산한다
   - 답은 1
3. 결론
   - 기본 단계인 sum(1) = 1이 성립함을 알 수 있다.

### 🚀귀납단계
귀납단계의 명제
- sum(x-1) = 1+2+...+(x-1) 이 참이면, sum(x) = sum(x-1) + x이다
- 귀납 단계는 앞 명제가 일단 참이라고 가정한다.
#### 1. sum(x-1) = 1+2+3+...+(x-1)은 참이라고 가정
- sum(x-1) = 1+2+3+...+(x-1)
#### 2. sum(x)를 확인
- 리턴 값을 보면 sum(x) =  x + sum(x-1)인 것을 볼 수 있음
#### 3. 참이라고 가정한 명제를 통해, 전체 명제가 참인 것을 확인
- sum(x)의 리턴값은 x + sum(x-1)
- sum(x-1)은 가정을 통해 1+2+3+...+(x-1)임
- 리턴값이 1+2+3+...+(x-1) + x가 되는 것을 알 수 있음
- 즉, sum(x)는 1+2+3+...+x 를 리턴한다는 것을 증명할 수 있음

